\par Кольца герметично прилегают к стакану и друг к другу, поэтому добавление  кольца эквивалентно увеличению массы стакана на $m=275\unit{г}$, а высоты его стенок на $\ell = 2\unit{см}$. По закону Архимеда масса тела равна массе вытесненной им воды. Поэтому при увеличении массы на $m$, стакан площадью $S$ погрузится на 
\begin{equation}
	\Delta h = \frac{m}{\rho \cdot S} = \frac{275\unit{г}}{1\gcm \cdot 100\unit{см}^2} = 2{,}75\unit{см}. 
\end{equation}
Однако за счёт добавления кольца, высота стенок стакана увеличится на $\ell=2\unit{см}$. Пусть мы добавили $n$ колец, тогда высота стакана над уровнем воды равна
\begin{equation}
	H = h + n (\ell - \Delta h) = 4\unit{см} + n \left( 2 \unit{см} - 2{,}75\unit{см} \right) =
	4\unit{см} - n \cdot 0{,}75\unit{см}.
\end{equation} 
Конструкция утонет, если $H$ станет отрицательным, то есть при 
\begin{equation}
	n >  \frac{4\unit{см}}{0{,}75\unit{см}}\approx 5{,}3 .
\end{equation}
Количество добавленных колец целое, откуда можно сделать вывод, что конструкция утонет сразу после добавления шестого кольца.